# Pokedex-app stage 1

## Домашнее задание (дедлайн - 7 июня 23:59)

Сделать страницу с отображением списка покемонов

### Критерии приемки

- При загрузке страницы должен отправляться апи запрос на получение списка покемонов. Для первичного запроса списка покемонов нужно использовать следующий API запрос `https://pokeapi.co/api/v2/pokemon/` Подробнее информацию об API можно взять [здесь](https://pokeapi.co/docs/v2)
- Полученные покемоны должны отображаться в виде плитки (3-4 покемона в 1 ряду)
- В карточке покемона должна быть показана аватарка, имя, id, а также кнопка в двух состояниях "Поймать!" и "Пойман". В состоянии "Пойман" кнопка должна становиться disabled
- При нажатии на кнопку "Поймать!" кнопка должна переходить в состояние "Пойман". Состояние "Пойман" должно сохраняться до тех пор, пока не перезагружена страница. Поймать можно любого покемона.
- На странице должна быть пагинация, либо постраничная, либо в виде endless scroll (на ваше усмотрение)

### Требования по выполнению задачи

- Никаких реакт компонентов, все только на нативном JS/TS
- Проект должен быть написан на TS
- Вся отрисовка верстки должна быть в функциях в папке view
- Класс с апи запросом списка покемонов должен быть в папке Transport
- Класс с методом поимки покемонов (а также методом запроса списка покемонов) должен быть в папке service
- Объект хранящий в себе пойманных покемонов должен храниться в папке store
- Интерфейсы описывающие классы и объекты хранящие пойманных покемонов должны храниться в папке model

### Допущения

- Внешний вид страницы произвольный
- На данном этапе добавление хедера страницы опционально
- Нет необходимости запоминать пойманных покемонов при перезагрузке страницы
- Адаптивная верстка на ваше усмотрение

### Порядок выполнения задания

1. Нажимаете на кнопку Fork, создаёте свою ветку в которой выполняете задание
2. Коммитите и пушите изменения в свою ветку
3. По готовности создаёте merge request, в комментарии к нему указываете свою фамилию и имя

## Материалы для изучения

- [Глава учебника по промисам](https://learn.javascript.ru/async) - важны все разделы, кроме промисификации разве что
- [Как работают асинхронные запросы JS](https://learn.javascript.ru/fetch) - если есть желание, можно использовать и axios
- [Исчерпывающее видео как работает Event Loop](https://www.youtube.com/watch?v=zDlg64fsQow) - супер важная тема, спросят на каждом собеседовании
- [Динамическая пагинация](https://www.youtube.com/watch?v=J2MWOhV8T6o) - видео с одной из возможных реализаций как можно сделать динамическую пагинацию